【公平咩？】DSE英文聆聽卷「收音」出事了 考生嬲嬲氣話：考完一刻真係想死咗佢算

其實咁樣公唔公平？

日前，DSE科進行英文聆聽卷考試，但試後有不少考生表示在考試期間，收音機、紅外線裝置出現接受不良的問題，這或可能影響考試成績。

據本地媒體報導，於大埔一個考場中，不少考生在考試中途都出現「接受不清」、「沙沙聲」，要臨時進入特別室，期間聽不到考試內容，擔心會影響成績。

亦有考生在社交平台專頁「名校Secrets」上發起問卷調查，問多少考生在考試間收音機出現「沙沙聲」，影響收聽。結果短短15小時，有逾百位網民以「嬲嬲樣」投票，指出現相同情況。

當中有考生指自己就算拿了兩部收音機，還是出現接受不良的情況。也有考生指自己在考試中途才出現問題，已經沒時間去特別室，說出消極的氣話「考緊途中先出事，冇得去特別室，考完一刻真係想死咗佢算」。

另外，亦有大部分考生不受影響，指「唔好意思，我完全冇事」、「好彩去咗特別室」、「我買咗只係可以聽到96.8嘅收音機真係乜事都冇」，也有網民認為考生「少少沙沙聲都集中唔到聽，唔好講想入大學」，但考生指收音機不止出現沙沙聲，而且出現停頓，而本星期初的中文聆聽卷似乎沒出現同樣問題。

@

其實真係咁難收得好咩
冇記錯有成半粒鐘比你試機
搞唔掂就一早走去特別室啦

小

出口術 搏加分

好似話係有人干擾, 如果係真咁就直係慘, 隨時改變一生

抵死啦

其實今時今日 喺咪仲一定要用收音機嚟考試

以前考都真係試過考嗰陣先有沙沙聲，唔知係咪佢個錄音問題

蓋清好波

當年考會考，後面條撚樣帶左部牛龜咁大既收音機入黎，我考考下變撚左聽新聞

有時試機果時無事，到考果時先黎中招
入番房考就最好，部機有事起碼可以入佢數

唔識就搵籍口

咁撚多時間都tune唔好？
我就唔撚信

2019年仲用收音機

年經

我個陣係紅外線試場考，試機個陣直接話唔清舉手入特別室考，監考問我洗唔洗換個接收器，我話唔洗直接入特別室(其實好清，但驚考緊個陣奶野，所以入特別室)，因為我知道紅外線試場既特別室係播碟，諗住點都穩陣過個接收器，點知聽聽下有一段仔勁撚沙最後考完寫Report投訴，亦都見到監考寫左一大版野，最後HKEAA加左我兩分

有個朋友本身收音機好清 聽聽下無啦啦沙左仲要聽到的士佬講野然後佢個part成part影響到聽唔到

其實好唔明，播碟唔係仲穩陣咩
怕外洩既咪放多幾隻落去做後備
唔明點解試卷即場解封就得，隻碟放埋落去即場解封真係睇唔到有咩問題

出事出得好
00後沒有一個是無辜的

唔好得個想字啦

小皮球幫手清理社會垃圾

亦有考生在社交平台專頁「名校Secrets

名校secrets死灰復燃wo 連登仔會唔會再戰

今時今日仲有人抽後生水黎抬高自己真係可悲

我都試過播歌tune機時完全無問題，一正式就沙沙聲，嚇死

攻擊型收音機

如果只係少少沙聲就話聽唔到係你自己問題
但搞到的士佬亂入埋就真係死得好冤枉...

過來人意見： 想穩陣就帶夠兩個唔同型號的收音機入去考

個時帶左一個貴既sony，一個鴨記雜嘜

出現了

用開防守型唔驚你

收音機出現沙沙聲次數係容易過以前
利申80後

帶左干擾器去考唔好意思

HKEAA貪錢到咁，但裝備就垃圾
TOFEL仲平過佢，都做到一人一耳機

緊係要死啦, 考唔到大學喎

屌你老母我上年投訴過啦仆你個街 考評局唔撚理啊屌你老母

都唔明點解2019年仲係要用咁低科技

想呃分

其實信隔離部機可以外擾你既都係on9

HKEAA幾錢考幾多科 TOEFL又幾錢考幾多科？

唔係個碟問題，係有啲學校hall嘅音響設備多數都殘到仆街

大埔都係band3仔多 等蓋清送佢地一程

其實今時今日都做唔到清晰既中央廣播係乜原因？一定要一人一部機好白痴

播碟、紅外線等等，出事機率低過收音機好多倍
依家2019年啦逼住人用咁落後嘅方法考試真係on99

屌你老母無考過嗰幾個紅外線場 唔知嘅唔該收收皮

我2017考生，我嗰年考紅外線部機把聲帶拆撚到，係類似爆咪咁嘅聲。拆撚到咩到聽唔到。而且係全場有幾十人舉手叫啲當值考官幫手佢地都幫唔到手，而且係唔會搞撚得掂。我嗰陣即刻舉手入特別室，之後隨後差唔多成場30幾人都一齊舉手要去特別室。好撚明顯係全場都係咁。

之後入特別室仲撚仆街，一部細細地嘅收音機喺咁撚大嘅班房播，聲量係無問題不過啲回音彈黎彈去其實係聽得好撚唔清晰，直程係聽唔到裡面條友係講緊乜。

我嗰陣嬲撚到呢點撚解你考評局預備啲設備唔好但係要炸我去特別室聽啲垃圾收音機？嬲撚到依家都想屌撚柒考評局估唔撚到搞到依家都仲係咁

你話收音機沙邊個知?邊個可以證明到?除非好似之前全港一齊疊聲就話姐

係咪個細蚊仔唔識用扭錯台

學校既教材採購名單

難怪的水過半耳係壞人呢類校規仲存在

睇到dse咁重都知為咩

根本帶個傻系收音機 之後話收唔好落去大房聽仲好 穩陣冇死人

屌你老母喺到話我特別室考不足以構成影響

去特別室唔會有影響嘅洗撚用收音機/紅外線機考聆聽咩，成個禮堂用喇叭播聲帶考咪得囉屌你老母考評局

自己帶個好少少嘅收音機咪唔怕俾人干擾囉

收到收唔到 唔係靠彩數

我記得當年考就係咁
一到正式開始突然沙曬 完全聽唔到
個人勁緊張 跟住跑去課室
跟住後面幾part就算聽到 個人已經亂曬
最後1左

其實都真係靠彩數
試機無事，考先出事都唔出奇

00後真係唔捱得

屌，我舊年考嗰陣，條垃圾監考員話沙沙聲係好正常
死lur都唔俾我去特別室

出現你老母咩

我睇真朗拿度大ga

好心唔好好似班廢老咁由80後數到90後再依家數00後

當年用紅外線考都有沙沙聲囉 屌佢老味
好彩都升到u

我以前考化學，成間學校停電半個鐘，最後都係5。

當年監考條撚樣一行過就沙沙聲， 一走就冇事， 屌

全世界listening 都係咁考？一定要用收音機？

當年ce考紅外線好清
可能仲係用緊十幾年前既貨
有問題都唔會換，撞手神

我都係特別室聽到沙沙聲，最後加兩分

大埔班垃圾都唔能係讀書，訊號有問題=有藉口俾佢地賴

以前考，試機時個個趴喺度抖
考前五分鐘個個一起身，啲訊號即刻收唔清
好彩夠快跑去特別室

之前聽到哂我都拎2
利申 overall 4

收音機叫做成本低(考評局)同好難出貓

平時喺學校練listening都冇耳機戴啦
去special room考個感覺好啲
早啲入去霸靚位好過

係煩在考緊時有人入嚟影響

「接受不清」

retake

我記得有絕招出
只要監考官係你身邊係咁行過
就可以投訴話佢干擾到你而加分

百幾蚊買一部番嚟用兩次真係好撚on9

真係屌佢老母紅外線

換完一次都係垃圾

你係勁嘅走後門都入到U啦
俾你加到分入到U咪又係等收皮
利申：垃圾

分分鐘你嗰日特別室爆棚
黑心啲講，可能佢哋學校啲老師擾敵

其實一早應該去特別室
特別室係播CD 一定唔會有信號問題

Deploying jammer

溫書啦ching

特別室都係收音機，不過死起上嚟有人一齊死，黃泉路上有個伴

我當時係碟喎清

有咩更好嘅方法先
用電話防唔到出貓
用學校音響系統間學校好大責任

沙沙聲就聽唔到其實果d人本身英文好極有限

紅外線試場特別室---->播碟
收音機試場特別室---->都係聽收音機

我果時又係係紅外線個場考，考果時成程係咁沙沙聲
搞到平時操開有lv4 ge eng paper 3變到得番條2仔
利申：4324

我記得果年好似仲有technical problem delay jor 咗十幾分鐘先開始

其實由政府資助買兩個播得清嘅大機係咪咁困難

政府不思進取大家唔係第一日知架啦

我都試過考考吓 聽到的士call台
但明明試機嗰時冇事

播歌個陣都無野 一開考就開始沙個下嚇死

咁想死快撚啲去死啦 好撚煩

我考嗰時都係試聽完全冇事
正式播既時候先沙到仆街
第二次直接入特別室考

睇依個post先知原來咁多人都係咁

全攻型

你新會然？

廢老tone

所以話呢,
係咪都入special room 就冇死,帶部機只係做樣only, special room 又少人,冇咁大壓力。

記得考中文果陣成日驚住部收音機收得唔清或者自己按錯制 煩到死 後來去考英文果陣係紅外線場 試左幾分鐘部機都係窒窒下 於是果斷要求入特別室 又唔使戴耳機 好似平時學校做卷咁 成個人定好多

不嬲考嗰時都左邊一部右邊一部
兩隻耳仔塞唔同收音機

收音機考試真係好撚智障
就算冇野都好擔心佢突然出事
利申當然AL英文冇出事照輕鬆拎F

我之前考試過自己on9較唔啱個台，開考前舉手問考官，個考官諗都唔諗即刻叫我去特別室

不過特別室用大機，訊號應該點都穩定過細機

到底用咩方法, 咩難度出卷先有一年冇人嘈

呢個係廿一世紀最新發明來架，考試收音機！

係勁既柒listening都仲有4啦
驚春

咁你跟住點做

果份卷係英文listening定綜合黎，最尾果part長答廿幾分無撚做過

好彩都合格

「我買咗只係可以聽到96.8嘅收音機真係乜事都冇」

打手

英國都係播碟 遲一兩分鐘開考又冇所謂

嗰陣去特別室
有條友係咁咳
屌佢老母

有事無事 入特別室

屌有時運既野唔到你唔信 我都想分享N年前既經驗
有一年中文聆聽 考試之前試咩收音無問題
到真考個陣段聲帶有少少疊音 我見仲係講緊廢話個陣就狗衝去特別室 考完先知全港都聽到個個位疊左幾秒音 只係我太敏感

但重點黎啦 我以為個特別室係禮堂出面 屌你老母垃圾學校將個特別室擺係7樓 當時有5-6個人同我同時間衝出去電梯位 我地入哂電梯好心急個陣 有個死肥婆考生大叫等陣 仲要一路跑一路跌身分證同准考證 終於有人忍唔住禁個關門制 但比個校工開番門等佢 上到去特別室 miss左成大part 屌你老母 2019年啦都 全世界紅外線機啦好麻？

其實點解唔用youtube直播嚟播考試錄音？
又唔洗驚cd咁會外洩
除非網路問題 如果唔係都唔會有干擾

我都係果年,
不過我果時見係hall 考, 應該去唔到特別室,
唯有即刻TUNE 下, 果時唔知係HKEAA 自己出事, 以為真係比人干擾
我唯有死頂住沙沙聲咁做
最後返屋企REPORT 就算
屌你老味, 最後放榜前2日寄封信同我講加2分

我當年考都帶咗兩部細機
開頭試音嘅時候都冇問題
一正式開考嘅時候前後左右啲大牛龜就即刻拉長條天線
仆街即刻模糊不清

記得當年會考，打算靠英文食糊
帶左兩部收音機，試機完全無問題，
點知開考先黎沙，即刻落特別室
但已經miss咗好多，而且個人好怯，難專心
考完知道衰硬，返屋企係咁喊
寫信去EAA，都係話維持不變，D
而會考英文overall 係B(當時叫level 5)，其他卷straight A，就係俾listening拖低曬

唯有第二年再考，拎返個A返黎
好彩本身會考個分夠升原校，如果唔係命運可能真係改寫

利申：現職英文老師

咪就係，而家咩年代呀，仲用收音機。上網再駁喇叭啦

點呀67225？

因為冇得播打氣站

好慘

記得以前考 網上教落
總之有無事都話要去特別室
出事機率大大降低

當年都係試機半粒鐘冇事 考緊出事
考到後半段突然沙———左一下 嚇到心跳加速
原本坐到攰調整緊姿勢 結果驚到定格 喺個半傾既姿勢唔敢再郁 大氣都唔敢抖 怕個耳機郁會有影響
一路定格做卷 細啖抖氣 一路諗
好唔好去特別室好唔好去特別室好唔好去特別室

今時今日仲要用電台黎播已經夠反智

個考試都唔係講公平㗎啦，
大把人食藥考試個差距仲明顯

其實用考評局仲用收音機係有原因
1. 全港同步
2. 慣例
3. 成本最低
網上直播/cd好似無乜問題
但問題係用咩裝置播?
n咁多個試場 n咁多個課室
用n咁多部notebook/電腦/iPad?
個網絡short左點算?
課室考場點算?
所以覺得一日未諗到替代方案都唔好改住 如果唔係又出事

電視數碼廣播都超過十年啦
網絡發展又快
仲用收音機都戇鳩鳩

其實有條友立心不良
帶條jammer 天線就搞點成村人

我當年都試過(第1屆dse)
考eng listening 一開頭個part完全聽唔到我聽到的士台囉屌佢
即刻舉手衝去特別室書包都無拎到
間學校老師幫我拎埋入黎，叫我 下次唔好跑咁快啦，屌你啦唔會有下次ok?
結果Part a五六題都空左，好彩既係特別室係播得比電台慢dd，但我唔覺得個報告有考慮過咩特別情況就比鬆手d分
最後拉均lv3

裝定錄音係學校local drive，有哂備份手指，做好加密程序（最cheap嘅可以zip file with password)，夠鐘就每間學校同時開file播
諗唔到有咩難度同風險
完全避免到考生接收不良嘅問題

考過兩次聆聽
第一次播帶先沙聲，其他前面時間無問題，心諗可能唔好彩，衝落特別室
第二次，就帶咗兩部去，一部一隻耳。屌，同一部又出事，又係播帶先沙，好彩第二部冇事。
真係想叫大家考聆聽前要帶定兩部唔同嘅收音機，真心用得著。

講個笑話 創科局

當年Alevel考考下有唔知咩台既普通話疊聲，但試個陣完全冇事

考試就係社會既縮影，比你一早知呢個社會係唔公平既好過出黎做野先知。
有外來因素令你perform唔到？wfc，成年人就係咁架啦，個個部機都得，係你果部唔得，咁應該係你檢討下

梗係問上年畢業啲師兄師姐借

考評局同政府根本一撚樣
根本入面大把人想改
唔用收音機
但係如果一改，然後出事
冇人咩得起個責任
所以先繼續用收音機。

你睇下醫院入面
仲有咁多人用call機就知。

好心就應該全世界用紅外線廣播

環保撚笠曬水

蓋清

唔好話00後 前幾年我考都有疊聲
係考評局既問題 係咪真係2019年
都仲要用收音機去播

佢地應該慶幸我無出手

起碼聽到沙沙聲

名校secret 死灰復燃 冇人提？

屌其實學校接收真係唔一定好唔知係邊個發明考生自帶收音機考聆聽呢樣野咁撚on9，明明特別室果個就係最高清最公平既考法，利申當年中文聆聽自己學校考，英文聆聽人地學校考個接收已經明顯有分別，最後中文聆聽我唔敢博，考官都聽到我個收音機都時得時唔得之下唯有送我入房

本身D學校冇靚機播,音響垃圾
加上係hall到有回音有interference,有某D位置係聽唔到

所以話dse雞全部都係弱智

戇鳩

2019年港豬仲為樓而煩
人地新加坡 台灣 日本 韓國
都唔係煩呢樣

關乜撚事，讀過physics 未

2020都就到啦
間學校連基本音響設備都搞唔掂咪撚開黎做考場啦

今年再考dse主動申請入特別室 錄音真係清好多 完全唔使驚收音機問題

Btw 樓主開錯台？

當年一定係諗都唔諗直接去特別室
好多時開咗考先黎奶野

聆聽好難改變人生喎

d00後 好撚廢
自己屎就屎啦

講咁多野

試過收得唔好, 結果U左

其實收音機呢個方法都用左幾十年，而家科技發達左咁多，真係無其他方法做廣播咩？

我果時都係
真係好彩帶左兩部一齊聽

聽聽下無啦啦有一邊：
交通消息！直擊報導！
龍尾去到果欄

想當年會考AL 唔理三七廿一入特別室
中英聆聽卷 全部都咁做
照樣拎A

特別室d位排得密d有得偷睇格離😏

好彩收得差 我入左特別室仲識左條女

當年考試帶咗3部 3部分別問3個唔同既師姐借 借嗰時已經問哂佢地考嗰時有冇問題

到我自己考嗰時一隻耳仔一部 仲有一部備用
最後武士

其實我次次有理冇理都舉手去特別室

我都想講 考咗咁多年 年年都有人收唔到嘈呢嘈路 考評局都諗唔到替代方法

直接係電腦直播去禮堂咪得囉,D官員教育局真係食屎大.今時今日仲用收音機同紅外線

小皮球好波